%@Titre: Amérique Nord -- 2002
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant :
\[
\left\{\begin{tabular}{l}
$x-y=24$\\
$x-3y=16$\\
\end{tabular}
\right.
\]
\item La différence de deux nombres est 24. Quels sont ces deux nombres sachant si l'on augmente l'un et l'autre de 8 on obtient deux nouveaux nombres dont le plus grand est le triple du plus petit ?
\end{myenumerate}